\documentclass[a4paper,11pt,titlepage,oneside,openright]{book}	%classe e struttura
%\documentclass[a4paper,11pt,titlepage,twoside,openright]{book}	%classe e struttura per stampa
%\usepackage[asymmetric,hcentering]{geometry}
%\usepackage[asymmetric]{geometry} %per stampa
%\usepackage[outer=3cm]{geometry}
\usepackage[english]{babel} 	%lingua principale
\usepackage[utf8]{inputenc}	%caratteri accentati
\usepackage{graphicx}		%pacchetto per le immagini
\usepackage{mathrsfs}		%pacchetto per scrittura manoscritto
\usepackage{booktabs}		%pacchetto per separatori tabelle
\usepackage{multirow}		%pacchetto per multirighe in tabelle
\usepackage{siunitx}		%pacchetto per le tabelle dati
\usepackage{wrapfig}		%pacchetto per le immagini immerse nel testo
\usepackage{latexsym}		%pacchetto per lettere greche
\usepackage{tabularx}		%pacchetto per tabelle 
\usepackage{amsmath}		%pacchetto per matematica
\usepackage{physics}		%pacchetto per fisica bra ket
\usepackage[caption=false,listofformat=subsimple,labelformat=simple]{subfig}		    %pacchetto per sottotitoli a immagini
\usepackage{tikz}	    	%pacchetto per disegni
\usepackage{bm}		        %pacchetto per vettori
%\usepackage{circuitikz}	%pacchetto per disegni di circuiti
\usepackage{rotating}       %pacchetto per ruotare immagini
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

%\usepackage[labelformat=simple]{subcaption}
%\usepackage[caption=false,listofformat=subsimple,labelformat=simple]{subfig}
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}

\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=blue
}

\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\ifodd\c@page\else
    \hbox{}\newpage\if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi}
\makeatother
\setlength\parindent{0pt}


\usepackage{frontespizio}

\frenchspacing 		%regola spazi
\raggedbottom		%spazio vuoto a fine pagina, quando finisce il testo, se lo togli allunga gli spazi per riempire nell'altezza la pagina

\begin{document}
	
	%---------FRONTESPIZIO-----
	\begin{frontespizio}
		\Universita{Pavia}
		\Logo[3cm]{logo}
		\Facolta{scienze matematiche, fisiche, naturali}
		\Corso[laurea]{Scienze Fisiche}
		\Annoaccademico{2019-2020}
		%\Titoletto{Tesi di laurea magistrale}
		\Titolo{Dual-Readout calorimetry:\\ studies of a SiPM-based simulated readout and deep learning applications}
		\Punteggiatura{}
		\Candidato[462495]{Alessandro Villa}
		\NRelatore{Supervisore}{Supervisori}
		\Relatore{Dott. Roberto Ferrari}
		\NCorrelatore{Co-Supervisore}{Co-Supervisori}
		\Correlatore{Dott. Lorenzo Pezzotti}
	\end{frontespizio}
	
	%_________________________CORPO INIZIALE
	\begin{frontmatter}
		\tableofcontents
		
		%---------INTRODUZIONE------
		\input{Introduzione}
		
	\end{frontmatter}
	
	%_________________________CORPO CENTRALE
	\begin{mainmatter}
		%---------CAPITOLO 1--------
		\input{Cap1}
		
		%---------CAPITOLO 2--------
		\input{Cap2}
		
		%--------CAPITOLO 3--------
		\input{Cap3}
		
		%--------CAPITOLO 4--------
		\input{Cap4}

		%--------CAPITOLO 5--------
		\input{Cap5}

		
		%-------CONCLUSIONE--------
		\input{Conclusione}
		
	\end{mainmatter}
	
	%_________________________CORPO FINALE
	\begin{backmatter}
		%\input{Ringraziamenti}
		
		%--------BIBLIOGRAFIA------
		\begin{thebibliography}{99}
			\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
			
			%\bibitem{stringa}autore libro ecc.		lo richiamo con \cite{stringa}
			
			%\bibitem{sk1} Y. Fukuda et al., Phys. Rev. Lett. 81 (1998) 1158-1162.
			%Cap 1
			\bibitem{ATLAS_H} ATLAS Collaboration. «Observation of a new particle in the search for the Standard Model Higgs boson with the ATLAS detector at the LHC». In:Physics Letters B7161-29(2012).   DOI:10.1016/j.physletb.2012.08.020
			\bibitem{CMS_H} CMS Collaboration. «Observation of a new boson at a mass of 125 GeV with the CMS experiment at the LHC». In:Physics Letters B71630-61(2012).  DOI:10.1016/j.physletb.2012.08.021
			\bibitem{roadmap} European Strategy Group, «Supporting  note  for  briefing  book  2020», CERN/ESG/052019
			\bibitem{FCC}  Future Circular Collider Study. «Volume 1: Physics Opportunities. Conceptual Design Report»,  preprint  edited  by  M.  Mangano  et  al.  CERN  accelerator  reports,  CERN-ACC-2018-0056, Geneva, December 2018. Published in Eur. Phys. J. C
			\bibitem{FCC-ee} Future Circular Collider Study. «Volume 2: The Lepton Collider (FCC-ee) Conceptual Design  Report»,  preprint  edited  by  M.  Benedikt  et  al.  CERN  accelerator  reports,CERN-ACC-2018-0057, Geneva, December 2018. Published in Eur. Phys. J. ST
			\bibitem{FCC-hh} Future Circular Collider Study. «Volume 3:  The Hadron Collider (FCC-hh) Conceptual Design Report», preprint edited by M. Benedikt et al. CERN accelerator reports,CERN-ACC-2018-0058, Geneva, December 2018. Published in Eur. Phys. J. ST
			\bibitem{CEPC_design1} The CEPC Study Group, «CEPC Conceptual Design Report: Volume 1 - Accelerator», arXiv:1809.00285 [physics.acc-ph]
			\bibitem{CEPC_design2} The CEPC Study Group, «CEPC Conceptual Design Report:  Volume 2 - Physics \& Detector», arXiv:1811.10545 [hep-ex]
			\bibitem{CEPC_schedule} The CEPC Accelerator Study Group, «The CEPC input for the European Strategy for Particle Physics - Accelerator», arXiv:1901.03169 [physics.acc-ph]
			%\bibitem{CEPC_img}
			\bibitem{ILC_global_project}  J.   Brau   and   et   al., «The   international   linear   collider: A   global   project», 2018
			\bibitem{ILC_design} H.Bauer et al. «The International Linear Collider Technical Design Report - Volume 2:Physics». In: ILC-REPORT-2013-040(2013)
			\bibitem{CLIC_old1} M. Aicheler et al., «A Multi-TeV Linear Collider Based on CLIC Technology:  CLIC Conceptual Design Report», CERN-2012-007, 2012,   DOI: 10.5170/CERN-2012-007
			\bibitem{CLIC_old2} L. Linssen et al., «CLIC Conceptual Design Report:  Physics and Detectors at CLIC», CERN-2012-003, 2012,   DOI: 10.5170/CERN-2012-003
			\bibitem{CLIC_old3} P. Lebrun et al., «CLIC Conceptual Design Report:  The CLIC Programme:  Towards a Staged e+e-Linear Collider Exploring the Terascale», CERN-2012-005, 2012,   DOI:10.5170/CERN-2012-005
			\bibitem{CLIC_update} CLIC and CLICdp Collaborations. «Updated Baseline for a staged Compact Linear Col-lider». In:CERN-2016-004(2016).  DOI:10.5170/CERN-2016-004
			\bibitem{CLIC_img} A. Robson et al., «The  Compact  Linear  e+e-Collider  (CLIC):  Accelerator  and  Detector», arXiv:1812.07987 [physics.acc-ph]
		    \bibitem{FCC-ee_design} «Future Circular Collider Study. Volume 2: The Lepton Collider (FCC-ee) Conceptual Design  Report»,  preprint  edited  by  M.  Benedikt  et  al.  CERN  accelerator  reports, CERN-ACC-2018-0057, Geneva, December 2018. Published in Eur. Phys. J. ST
		    \bibitem{CEPC_design} The CEPC Study Group, «CEPC Conceptual Design Report: Volume 2 - Physics \& Detector», arXiv:1811.10545 [hep-ex]
		    \bibitem{KLOE} M. Adinolfi et al., «The tracking detector of the KLOE  Experiment», Nucl. Instr. andMeth. A 488 (2002) 51[33]
		    \bibitem{MEG2} A. M. Baldini et al., «MEG Upgrade Proposal», arXiv:1301.7225 [physics.insdet]
		    \bibitem{alice_its} ALICE  Collaboration, «Expression  of  Interest  for  an  ALICE  ITS  Upgrade  in  LS3», ALICE-PUBLIC-2018-013, 2018
		    \bibitem{SPACAL} M. Livan,  V. Vercesi,  R. Wigmans, «Scintillating-fibre  Calorimetry»,  CERN  Yellow Report, CERN 95-02
		    \bibitem{RD52} S. Lee, M. Livan, R. Wigmans, «Dual-readout calorimetry», Rev. Mod. Phys. 90 (2018)025002
		    \bibitem{Massi_tesi}  M. Antonello et al., «Test of a dual-readout fiber calorimeter with SiPM light sensors», Nucl. Instr. and Meth. A899 (2018) 52
		    \bibitem{GEANT4}  S. Agostinelli et al., «GEANT4 - A simulation  toolkit», Nucl. Instr. and Meth. A506(2003) 250
			%Cap 2
			\bibitem{Wigmans_book}  R. Wigmans, «Calorimetry - Energy Measurement In Particle Physics», second ed., in:International  Series  of  Monographs  on  Physics,  vol.  168,  Oxford  University  Press, 2017
			\bibitem{Wigmans_art_of_cal} R. Wigmans et al. «The art of calorimetry». in:Proceedings of the INternational School of Phyisics "Enrico Fermi",   DOI 10.3254/978-1-60750-630-0-31
			\bibitem{Gianotti_article}  C.  W.  Fabjan,  F.  Gianotti, «Calorimetry  for  particle  physics»,  Rev.  Mod.  Phys.  75(2003) 1243-1286
			\bibitem{Leo}  W. R. Leo, «Techniques for nuclear and particle physics experiments»,  second ed., Springer-Verlag, 1994
			\bibitem{Wigmans_e_gamma} R.  Wigmans  and  M.  Zeyrek, «On  the  differences  between  calorimetric  detection  of electrons and photons», Nucl. Instr. and Meth. A485 (2002) 385
			\bibitem{fem_par} D. Acosta et al., «Lateral shower profiles in a lead/scintillating fiber calorimeter», Nucl. Instr. and Meth. A316 (1992) 184
			\bibitem{PDG_98}  Caso, C.et al. «Particle Data Group», Eur. Phys. J.C3,1 (1998)
			\bibitem{DR_Wig} S. Lee, M. Livan, R. Wigmans, «Dual-readout calorimetry», Rev. Mod. Phys. 90 (2018)025002
			\bibitem{DR_Theta} S. Lee et al. «On the limits of the hadronic energy resolution of calorimeters». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A882148-157(2018).  DOI:10.1016/j.nima.2017.10.087
			\bibitem{DREAM} N. Akchurin et al. «Hadron and jet detection with a dual-readout calorimeter». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A537537-561(2005).  DOI:10.1016/j.nima.2004.07.285
			\bibitem{ACCESS} A. Sill V. Nagaslaev and R. Wigmans. «Beam tests of a thin dual-readout calorimeter for detecting cosmic rays outside the Earth’s atmosphere». In:Nuclear Inst. and Methodsin Physics Research, A462411-425(2001).  DOI:10.1016/S0168-9002(01)00185-1
			\bibitem{DREAM1} N. Akchurin et al. «Muon detection with a dual-readout calorimeter». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A533305-321(2004).  DOI:10.1016/j.nima.2004.05.134
			\bibitem{DREAM2} N. Akchurin et al. «Hadron and jet detection with a dual-readout calorimeter». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A537537-561(2005).  DOI:10.1016/j.nima.2004.07.285
			%Cap 3
			%\bibitem{SiPM_art} 
			\bibitem{SiPM_img_APD} A. Ghassemi, K. Sato, K. Kobayash,Technical Note:MPPC, \\
			\url{https://www.hamamatsu.com/resources/pdf/ssd/mppc_kapd9005e.pdf}
			\bibitem{electrics} C. Piemonte and A. Gola. «Overview on the main parameters and technology of modern Silicon Photomultipliers». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A9262-15(2019).    DOI:10.1016/j.nima.2018.11.119
			\bibitem{APD_new_ph} F.Acerbi and S.Gundacker. «Understanding and simulating SiPMs». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A92616-35(2019).    DOI:10.1016/j.nima.2018.11.118
			\bibitem{MPCS} V. Arosio et al. «An Educational Kit Based on a Modular Silicon Photomultiplier System». In:arXiv(2014).\\ 
			\url{https://arxiv.org/abs/1308.3622v2}
			\bibitem{PDE} P. Eckert et al. «Characterisation Studies of Silicon Photomultipliers». In:Nuclear Inst. and Methods in Physics Research, A620217-226(2010).    DOI:10.1016/j.nima.2010.03.169
			\bibitem{occupancy} T. Bretz et al. «Dynamic range measurement and calibration of SiPMs». In:JINST,11P03009(2016).    DOI:10.1088/1748-0221/11/03/P03009
			
			%Cap 4
			\bibitem{digitizer} R.Santoro. «International Conference on New Photo-Detectors (PD15) (July, 2015)». In:Moscow, Troitsk(2015) (cit. on p. 132)
			\bibitem{SiPM_lineup} Hamamatsu SiPMs lineup\\ \url{https://www.hamamatsu.com/eu/en/product/optical-sensors/mppc/mppc_mppc-array/all_products/index.html}
			%Cap 5
			\bibitem{pi_decay} P.A. Zyla et al. «Particle Data Group», Prog. Theor. Exp. Phys. 2020, 083C01 (2020)
			\bibitem{NN_Bishop} C.M. Bishop «Pattern recognition and machine learning». Springer, 2006
			\bibitem{ML4ph} C.M. Bishop «A high-bias, low-variance introduction to Machine Learning for physicists». arXiv:1803.08823v3, 2019
			\bibitem{ML_Brownlee} Jason Brownlee «Deep Learning for Computer Vision: Image Classification, Object Detection, and Face Recognition in Python». Machine Learning Mastery, 2019
			\bibitem{VGGArt} Karen Simonyan and Andrew Zisserman «Very Deep Convolutional Networks for Large-Scale Image Recognition». arXiv:1409.1556v6, 2015
			\bibitem{ResNetArt} Kaiming He et al. «Deep Residual Learning for Image Recognition». arXiv:1512.03385v1, 2015
			
			%Cap 5
			\bibitem{keras_activation} «Layer activation functions» from Keras API reference,\\ \url{https://keras.io/api/layers/activations/}
		\end{thebibliography}
		
	\end{backmatter}
	
	
\end{document}